港獨就好似政治咁、你唔搵佢，佢會自己搵上門

深夜溫書溫到悶，想上黎叫下春

其實幾個月前，我同大多數連登仔一樣
上校園台撚吓新會然，開吓膠Post咁又係一日
雖然五年前上過街，至今仍心繫香港、關心社會
但過去呢幾年喺我眼中政治一直都係立法會入門冠冕堂皇嘅玩意，從來無諗過自己同政治會距離咁近

喺運動初期，每次上街見到有人舉港獨旗我都係一笑置之、心諗港乜撚野獨，佢地不能代表我
間唔中仲會用大義凜然嘅口吻同fd講「雖然我唔認同佢地，但一個自由嘅社會係應該容納唔同嘅聲音」

你無睇錯，作為一名幾乎每次發夢都會去前線、衝過，甚至入過敵方重要據點嘅勇武派
我一直都逃避緊港獨呢個話題、就算俾人問起我都只會講「我唔支持但唔反對囉」呢種曖昧嘅答案
如果你問我原因，可能係因為我作為一個大陸出世嘅支那種，心入面或多或少都認同香港係中國嘅一部分
但歸根究底，我諗係因為我從來唔相信香港真係獨立到
我覺得呢樣嘢根本唔現實，係無可能會發生

用30秒，起吓我底就會見到我已經好耐無出過發夢post
實不相瞞，其實我已經接近三個禮拜無入過夢境
我不斷說服自己，雖然我無俾人拉，但呢個係因為我好彩，好幾次俾狗追都走得甩
我已經承受咗好大風險，為呢場運動付出咗好多
我喺前線做嘅嘢已經夠喇，已經可以企喺道德高地喇

喺同溫層入面，有好多人同我講我攰喇，
我昧著良心，同自己講依家呢種平靜嘅日常係我應得㗎
差啲就可以連自己都呃埋

我選擇唔再上前線，唔係因為我驚俾人拉
而係因為我唔想面對返一切嘅原點

我發現無論幾勇武都好，俾你武裝起義推翻政府都好，去到最後其實都係要面對返同一個問題
就算五大訴求全部滿足都好，成功推行政治改革都好，去到最後其實都係要面對返同一個問題
調返轉頭，就算政府從來都無推過逃犯條例，所有政府部門都奉公守法，平平安安俾你去到2047都好，最後其實都係要面對返同一個問題

就連「港人治港，高度自治」呢句說話其實去到最後都避唔開呢個問題：香港獨立
港獨就好似政治咁、你唔搵佢，佢會自己搵上門

唔好再自欺欺人，無論你支持定反對
只要係一個香港人，就一定要面對呢個問題

香港人從來都唔係政治冷感
只是港獨冷感罷了

目空巴
我好想嗰一日黎

上前已經冇用，係就殺休班警，炸警署

其實我諗中國都知去到最後一定會面對呢個問題
不過佢哋選擇去解決提出呢個問題嘅人

嘩，點解喺感情台㗎屌你

你有感情問題

巴打介唔介意去返呢個post討論

最近成日喺感情台睇on9post，開錯台

香港人從來都唔係政治冷感 只是港獨冷感罷了

香港獨立 唯一出路
我哋唔可以再逃避

開咗新post

所以港共每日放150個落嚟 如果今次無一個全面嘅改革到2047真香港人自然會被邊緣化

其實只要住喺香港，無論咩人都要面對呢個問題

btw開咗新post

好！講得好！

冇問題